港鐵股息補貼交通費？ 田北辰倡全民有份 基層2元搭車

據《明報》了解，最新一份《施政報告》會提出政府撥出一定比例港鐵股息，作恒常交通費補助撥款，重點協助基層。立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰認為，應讓所有香港人受惠，其中基層市民可以2元乘車。

田北辰早上於商台節目表示，曾向政府倡議成立「公共交通資助局」，以港鐵股息減輕全香港交通費，「長途（補貼）多些，短途少些」，基層市民則可以2元乘車，以取締現時的600元交通津貼。他稱，可限制基層市民每天只可用該優3次，以防濫用。

問到基層若申請特別八達通，會否被標籤，田北辰強調此方法可行，「絕對行。很多人不知道（分別），（八通達）樣一式一樣，無問題」，又說「2元一程開心死啦，好大優待，每一個人都要珍惜」、「（補貼後）天水圍去香港銅鑼灣上班，真是正晒啦」，亦可釋放勞動力。

問到如果政府最終只補貼基層，田北辰明言「我會有聲出」。他否認全民補貼是民粹，強調公共交通費用是基本權益。

點叫基層

大把人自製緊2蚊優惠啦

無錯 點定義基層

天水圍成日捉人逃票，除非係中環金鐘入閘

港鐵好識玩，揾啲窮撚站去捉人

我要息唔要補貼

新移民

唔去低等人種區捉唔通去港島捉？

岩呀屌你， 應該限制每人每日資助次數啦
成撚日搭過海南有人坐兩個站就落

基你老母層啊 到時又係到益班大種乞衣
真正要幫嘅又幫唔到

洗撚你補，自己行去買張廢老八達通咪得

要返工已經無可能攞到補貼

咪係，要返工就攞唔到
班廢老新移民日日無所事事就攞到盡

廢老嘅權力你我有份

又益班大陸狗

點可以指定俾基層用2蚊?

要指定用個人八達通?

我基層

速遞公司都好鍾意請兩蚊